[
    {"question": "アダムとイブが「食べた禁じられた果物」は何ですか？", "answers": ["リンゴ"]},
    {"question": "杏子の花言葉はなんでしょうか？", "answers": ["乙女のはにかみ"]},
    {"question": "アメリカ国旗の星の数はいくつですか？", "answers": ["50"]},
    {"question": "アメリカ政治史上で唯一4選された大統領は誰ですか？", "answers": ["ルーズベルト"]},
    {"question": "アカトマトガエルの主な生息地はどこですか？", "answers": ["マダガスカル"]},
    {"question": "アサガオの原産国はどこですか？", "answers": ["中国"]},
    {"question": "イギリスの首都は何ですか？", "answers": ["ロンドン"]},
    {"question": "インスリンはどんな物質ですか？", "answers": ["タンパク質"]},
    {"question": "インドの首都は何ですか？", "answers": ["ニューデリー"]},
    {"question": "イタリアの首都は何ですか？", "answers": ["ローマ"]},
    {"question": "「イチゴの日」は何月何日でしょうか？", "answers": ["1月15日"]},
    {"question": "イカの脚は何本？", "answers": ["8"]},
    {"question": "生まれたばかりのヤスデは何この胴節を持っていますか？", "answers": ["7"]},
    {"question": "海を泳いでいる状態のイカの数え方として正しいものはどれでしょうか？", "answers": ["匹"]},
    {"question": "ウサギの数え方として正しいものはどれでしょうか？", "answers": ["羽"]},
    {"question": "腕時計はもともとはある人たちの為に作られていました。ある人達とは誰でしょう？", "answers": ["軍隊"]},
    {"question": "梅干しを赤く着色するようになったのは何時代からでしょうか？", "answers": ["江戸"]},
    {"question": "映画「Liu Sanjie」はどの民族の物語ですか？", "answers": ["チワン族"]},
    {"question": "江戸幕府を作ったのは誰でしょうか？", "answers": ["徳川家康"]},
    {"question": "絵馬の数え方として正しいものはどれでしょうか？", "answers": ["体"]},
    {"question": "オーストラリアの首都は何ですか？", "answers": ["キャンベラ"]},
    {"question": "オキザリスの名前の由来はギリシャ語です。どんな意味でしょうか？", "answers": ["酸味"]},
    {"question": "「オクラ」は元々どこの国の言葉でしょうか？", "answers": ["アメリカ"]},
    {"question": "お茶漬けの素に入っている「あられ」には、何の意味があるでしょうか？", "answers": ["湿気予防"]},
    {"question": "お寿司屋さんでは、醤油のことをある色の名前で呼びます。何と呼ぶでしょうか？", "answers": ["ムラサキ"]},
    {"question": "小野小町が発見したという伝説が残る温泉地はどれでしょうか？", "answers": ["小野川温泉"]},
    {"question": "オペラの発祥地はどこですか？", "answers": ["イタリア"]},
    {"question": "音速は秒速何メートルですか？", "answers": ["340"]},
    {"question": "海上で事件や事故が起こった時、海上保安庁に通報する番号はどれでしょうか？", "answers": ["118"]},
    {"question": "カバの汗の色は？", "answers": ["赤"]},
    {"question": "かぐや姫の原作である「竹取物語」の作者は誰でしょうか？", "answers": ["作者不明"]},
    {"question": "各家庭に必ずある「5385」とは何のことでしょうか？", "answers": ["ゴミ箱"]},
    {"question": "風邪を引いた時、喉に巻くと良いと言われている野菜はなんでしょうか？", "answers": ["ネギ"]},
    {"question": "カトレアの花言葉はなんでしょうか？", "answers": ["魅惑的"]},
    {"question": "カナダの首都は何ですか？", "answers": ["オタワ"]},
    {"question": "カニの血は何の色ですか？", "answers": ["青"]},
    {"question": "神様の数え方として正しいものはどれでしょうか？", "answers": ["柱"]},
    {"question": "カボチャが最も多く収穫される時期はいつでしょうか？", "answers": ["夏"]},
    {"question": "カレンダーの数え方として正しいものはどれでしょうか?", "answers": ["部"]},
    {"question": "韓国の首都は何ですか？", "answers": ["ソウル"]},
    {"question": "「元日草」という別名でも呼ばれている植物はなんでしょうか？", "answers": ["フクジュソウ"]},
    {"question": "桔梗（キキョウ）の花言葉はなんでしょうか？", "answers": ["永遠の愛"]},
    {"question": "キュウリが熟すと何色になる？", "answers": ["黄色"]},
    {"question": "キリンの首にある骨は人類より何本多いですか？", "answers": ["0"]},
    {"question": "銀行口座の数え方として正しいものはどれでしょうか？", "answers": ["口"]},
    {"question": "靴の一種、「ローファー」には英語でどんな意味があるでしょうか？", "answers": ["怠け者"]},
    {"question": "クリスマスに飾るクリスマスツリーはどんな意味があるでしょうか？", "answers": ["永遠の命"]},
    {"question": "クレオパトラ7世はどの国の人ですか？", "answers": ["ギリシア"]},
    {"question": "現在、ほとんどの人類学者に納得された人類の発祥地はどこですか？", "answers": ["アフリカ"]},
    {"question": "現時点の観測によると、宇宙で一番多い元素は何ですか？", "answers": ["水素"]},
    {"question": "現代サッカーはどの国から由来したのですか？", "answers": ["イギリス"]},
    {"question": "光年は何の単位ですか？", "answers": ["長さ"]},
    {"question": "国際乗、「K」は純金含有度を示すのが慣例ですが、18Kは純金含有度何％を示していますか？", "answers": ["75"]},
    {"question": "国際的に使用されている天気の分類はいくつあるでしょうか?", "answers": ["96"]},
    {"question": "国民総生産の略称は何ですか？", "answers": ["GNP"]},
    {"question": "ことわざの「急がば回れ」の語源となったのはどこでしょうか？", "answers": ["琵琶湖"]},
    {"question": "コンピューターは何年に発明されましたか？", "answers": ["1946年"]},
    {"question": "最古の血圧計は誰の血圧を測るために使われましたか？", "answers": ["馬"]},
    {"question": "斎藤道三はなんと呼ばれていたでしょうか", "answers": ["美濃のマムシ"]},
    {"question": "桜の花期は通常何日ありますか", "answers": ["7"]},
    {"question": "刺身に大葉が添えられる理由はなんでしょうか？", "answers": ["抗菌作用"]},
    {"question": "桜は意外にも毒を持っています。どこに毒があるでしょうか？", "answers": ["葉"]},
    {"question": "「百日紅」は何と読むでしょうか？", "answers": ["さるすべり"]},
    {"question": "ざる蕎麦の数え方として正しいものはどれでしょうか？", "answers": ["枚"]},
    {"question": "「サロン」は元々どの国の言葉ですか？", "answers": ["フランス"]},
    {"question": "サンタクロースが乗るソリを引くトナカイは全部で何頭でしょうか？", "answers": ["9頭"]},
    {"question": "しゃっくりはある調味料をなめると止まります。ある調味料とはなんでしょう？", "answers": ["砂糖"]},
    {"question": "小学校が一番多い都道府県は？", "answers": ["東京"]},
    {"question": "昭和の時代、水洗トイレのタンクはどこに設置されていたでしょうか？", "answers": ["頭上"]},
    {"question": "鹿の肉の隠語", "answers": ["紅葉"]},
    {"question": "シマウマの肌の色は何色でしょう？", "answers": ["黒色"]},
    {"question": "十二「地支」の中、「巳」はどの動物を指していますか？", "answers": ["ヘビ"]},
    {"question": "十二単の数え方は何ですか？", "answers": ["領"]},
    {"question": "「自由の女神像」はどの国からアメリカへ送ったのですか？", "answers": ["フランス"]},
    {"question": "白くまの肌の色は何色でしょう？", "answers": ["黒色"]},
    {"question": "心臓が3つある生き物はどれでしょうか？", "answers": ["タコ"]},
    {"question": "人体で一番大きい毒素を解毒する器官は何ですか？", "answers": ["肝臓"]},
    {"question": "人体で含水量のパーセンテージが一番高い器官は何ですか？", "answers": ["眼球"]},
    {"question": "人体の耐えられる電圧は？", "answers": ["36"]},
    {"question": "スペインの首都は何ですか？", "answers": ["マドリード"]},
    {"question": "「すべからく」とはどういう意味？", "answers": ["当然"]},
    {"question": "西洋の慣習によると、エンゲージリングは左手のどの指につけるべきですか？", "answers": ["薬指"]},
    {"question": "西洋文明の発祥地はどこですか？", "answers": ["古代ギリシア"]},
    {"question": "世界チャットで別ゲーの話題", "answers": ["通報する"]},
    {"question": "世界一大きい卵を産む動物はどれでしょうか？", "answers": ["ダチョウ"]},
    {"question": "世界一歯が多い生き物はどれでしょうか？", "answers": ["カタツムリ"]},
    {"question": "世界で一番早く綿花栽培を始めた国はどの国ですか？", "answers": ["インド"]},
    {"question": "世界の最初の切手はどこで出現しましたか？", "answers": ["イギリス"]},
    {"question": "世界最初の地下鉄は1863年にどこで建設されましたか？", "answers": ["ロンドン"]},
    {"question": "「関ヶ原の戦い」で徳川家康に敗れた西軍の総大将は、誰でしょうか？", "answers": ["石田三成"]},
    {"question": "「そうめん」「ひやむぎ」「うどん」「きしめん」の違いは何？", "answers": ["太さ"]},
    {"question": "第一次産業革命の代表的な発明は何ですか？", "answers": ["蒸気機関"]},
    {"question": "第一次世界大戦の終了時間はいつですか？", "answers": ["1918"]},
    {"question": "大気で紫外線を吸収し、地球の生き物を守る成分は何ですか？", "answers": ["オゾン"]},
    {"question": "タイの国宝はどの動物ですか？", "answers": ["象"]},
    {"question": "第三宇宙速度は秒速何キロですか？", "answers": ["16.7"]},
    {"question": "台所で活用されていた「おひつ」は、主に何を入れておくための道具でしょうか？", "answers": ["ご飯"]},
    {"question": "太陽系で、自転速度の最も低い惑星は何ですか？", "answers": ["金星"]},
    {"question": "太陽系で、大気環境が地球と最も似ている惑星は何ですか？", "answers": ["火星"]},
    {"question": "「田打ち桜」という別名を持つ春の花はなんでしょうか？", "answers": ["コブシ"]},
    {"question": "タンクを発明した国は？", "answers": ["イギリス"]},
    {"question": "タンポポはどうやって種を運ぶのですか？", "answers": ["風力"]},
    {"question": "タンポポの花びらは何枚でしょうか？", "answers": ["5"]},
    {"question": "地球で面積が一番大きい国はどの国ですか？", "answers": ["ロシア"]},
    {"question": "地球はおよそ何歳ですか？", "answers": ["46億"]},
    {"question": "チューリップの花びらは何枚でしょうか？", "answers": ["3枚"]},
    {"question": "月のピラミッドはどこにありますか？", "answers": ["メキシコ"]},
    {"question": "ティタノボアは既知の酒の中で史上最大のヘビですが、その身長は何メートルに達しますか？", "answers": ["15"]},
    {"question": "鉄なべの原料はどの鉄ですか？", "answers": ["銑鉄(せんてつ)"]},
    {"question": "低塩飲食は何の病気の予防になりますか？", "answers": ["高血圧"]},
    {"question": "闘牛というイベントで有名な国はどの国ですか？", "answers": ["スペイン"]},
    {"question": "透明人間の職業はなんでしょうか？", "answers": ["無職", "働いていない"]},
    {"question": "「時計の国」と呼ばれる国はどの国ですか？", "answers": ["スイス"]},
    {"question": "「トムとジェリー」で登場するネズミの名前は何ですか？", "answers": ["ジェリー"]},
    {"question": "豊臣秀吉は何と呼ばれていたでしょうか？", "answers": ["さる"]},
    {"question": "トロコンデリーゾウの体重は何トンに達しますか？", "answers": ["12"]},
    {"question": "「菜っ葉」の日は、何月何日でしょうか？", "answers": ["728"]},
    {"question": "ナポレオンの国籍は何ですか？", "answers": ["フランス"]},
    {"question": "肉の名前の隠語で、鹿は何と言うでしょうか？", "answers": ["紅葉"]},
    {"question": "日本で最初に発行された1万円札に描かれた人物は誰でしょうか？", "answers": ["聖徳太子"]},
    {"question": "日本で初めて放送されたテレビドラマはどれでしょうか？", "answers": ["夕餉前(ゆうげまえ)"]},
    {"question": "日本で一番収穫されている果物は？", "answers": ["みかん"]},
    {"question": "日本一多い苗字", "answers": ["佐藤"]},
    {"question": "日本最古の温泉と言われている温泉地は、どれでしょうか？", "answers": ["道後温泉"]},
    {"question": "日本に米が伝わったとき、お米は何色だったでしょうか？", "answers": ["赤"]},
    {"question": "ノーマン・ベチューンはどの国の人ですか？", "answers": ["カナダ"]},
    {"question": "バスケットボールの発祥地はどこですか？", "answers": ["アメリカ"]},
    {"question": "パンテオンはどこの建築技術の代表ですか？", "answers": ["古代ローマ"]},
    {"question": "歯の数が最も多い動物は何ですか？", "answers": ["カタツムリ"]},
    {"question": "歯磨き粉が使われるようになったのは何時代からでしょうか？", "answers": ["江戸"]},
    {"question": "春の七草に含まれている野菜はなんでしょうか？", "answers": ["大根"]},
    {"question": "「バレエ」はどの国から伝わった外来語ですか？", "answers": ["フランス"]},
    {"question": "ハワイと同じく、アメリカ本土以外の州はどれですか？", "answers": ["アラスカ州"]},
    {"question": "ハワイは地理上、どの大州に所属していますか？", "answers": ["オセアニア"]},
    {"question": "ビートルズはどの国のバンドですか？", "answers": ["イギリス"]},
    {"question": "ピアノは合計何個の鍵がありますか？", "answers": ["88"]},
    {"question": "ヒトデは胃を何個持っていますか？", "answers": ["2"]},
    {"question": "「火熨斗」とは、現在でいうと何に当たる道具でしょうか？", "answers": ["アイロン"]},
    {"question": "ピューリッツァー賞はどの分野の賞ですか？", "answers": ["文化"]},
    {"question": "「風車の国」と呼ばれる国はどの国ですか？", "answers": ["オランダ"]},
    {"question": "フランスの首都は何ですか？", "answers": ["パリ"]},
    {"question": "「フレンチホルン」と呼ばれる楽器は何ですか？", "answers": ["ホルン"]},
    {"question": "フジの花はなんの仲間でしょうか？", "answers": ["大豆"]},
    {"question": "北海道の春先の曇り空を表す言葉はどれでしょう？", "answers": ["ニシン曇り"]},
    {"question": "マイケル・ジョーダンはNBA最優秀選手賞を何回受賞しましたか？", "answers": ["5"]},
    {"question": "無重力の日は、何月何日でしょうか？", "answers": ["6月16日"]},
    {"question": "毛利元就が支配した地域はどれでしょうか？", "answers": ["中国地方"]},
    {"question": "もし1=4、2=8、3=16の場合、4=？", "answers": ["1"]},
    {"question": "元々は機内食として提供するために開発された野菜はなんでしょうか？", "answers": ["ミニトマト"]},
    {"question": "桃の花", "answers": ["魔除け"]},
    {"question": "有名なタージ・マハルはどこにありますか？", "answers": ["インド"]},
    {"question": "よんでも絶対に返事をしてくれないものはなんでしょうか？", "answers": ["新聞"]},
    {"question": "ヨーロッパの産業革命は最初、どの国から始まったのですか？", "answers": ["イギリス"]},
    {"question": "ラー油の「ラー」とはどんな意味でしょうか？", "answers": ["辛い"]},
    {"question": "ラクダのコブには何が詰まっている？", "answers": ["脂肪"]},
    {"question": "ラーメンを一番食べている都道府県は？", "answers": ["山形県"]},
    {"question": "LINEで友達に追加されてDMが来たら", "answers": ["通報"]},
    {"question": "リンカーンは大統領になる前は何をしていたでしょうか？", "answers": ["レスラー"]},
    {"question": "ローズマリーは何の仲間でしょうか？", "answers": ["シソ"]},
    {"question": "ロブスターの血の色は", "answers": ["青"]},
    {"question": "ワールドカップは何年に一度行われるのですか？", "answers": ["4"]},
    {"question": "「わきくけこ」が表す都道府県はなんでしょうか？", "answers": ["香川県"]},
    {"question": "私たちは玉ねぎの「どの部分」を食べているでしょうか？", "answers": ["葉"]},
    {"question": "2月22日はある動物の日です。何の日でしょうか？", "answers": ["猫の日"]},
    {"question": "2の10乗を3で割った余りは何ですか？", "answers": ["1"]},
    {"question": "1日のうち、一番雪が積もった都道府県は？", "answers": ["滋賀県"]},
    {"question": "1日のうち、一番たくさん雨が降った都道府県は？", "answers": ["神奈川県"]},
    {"question": "3月9日は何の日でしょうか？", "answers": ["ありがとうの日"]},
    {"question": "4月には「シジミの日」があります。何日でしょうか？", "answers": ["23日"]},
    {"question": "5月29日は、衣服に関する日です。何の日でしょうか？", "answers": ["呉服の日"]},
    {"question": "七大洲の中、面積が一番小さいのはどれですか？", "answers": ["オセアニア"]},
    {"question": "8月8日は、ある道具の日です。何の日でしょうか？", "answers": ["そろばんの日"]},
    {"question": "10月2日は、ある食べ物の日です。何の日でしょうか？", "answers": ["豆腐の日"]},
    {"question": "11月22は、「いい〇〇」の日です。何の日でしょうか？", "answers": ["夫婦"]},
    {"question": "「1031」は、どんな人を表しているでしょうか？", "answers": ["天才"]},
    {"question": "「3156」は、とある道具を表しています。それはなんでしょうか？", "answers": ["サイコロ"]},
    {"question": "「3710」はとある場所を表しています。どこでしょうか？", "answers": ["港"]},
    {"question": "「5163」は、とある芸能人を表しています。誰でしょうか？", "answers": ["郷ひろみ"]},
    {"question": "「8341」人とはどんな人のことでしょうか？", "answers": ["優しい"]},
    {"question": "「8982」は人の髪に関する言葉です。何を表しているでしょうか？", "answers": ["白髪"]}
]
